export const questions = [
    // Fases 12, era uma pergunta por fase, depois vê se deixa tudo ou seleciona
    [
      {
        question: "O que significa CSS?",
        answers: ["Custom Style Sheets", "Cascading Style Sheets", "Creative Style Sheets", "Computer Style Sheets"],
        correctAnswer: "Cascading Style Sheets"
      }
    ],
    [
      {
        question: "Qual foi a inspiração para a utilização do termo 'bug' para descrever erros em programas de computador?",
        answers: ["Um problema em um circuito lógico", "Uma referência à Segunda Guerra Mundial", "Um inseto encontrado em um dos primeiros computadores", "Uma homenagem a um pioneiro da computação"],
        correctAnswer: "Um inseto encontrado em um dos primeiros computadores"
      }
    ],
    [
      {
        question: "Qual das seguintes tags HTML é usada para criar um link?",
        answers: ["<div>", "<img>", "<a>", "<p>"],
        correctAnswer: "<a>"
      }
    ],
    [
      {
        question: "Qual foi o primeiro navegador web a suportar a linguagem JavaScript?",
        answers: ["Internet Explorer", "Netscape Navigator", "Google Chrome", "Mozilla Firefox"],
        correctAnswer: "Netscape Navigator"
      }
      
    ],
    
    [
      
      {
        question: "Qual linguagem de programação é conhecida como a 'linguagem da web'?",
        answers: ["Python", "Java", "JavaScript", "Ruby"],
        correctAnswer: "JavaScript"
      }
    ],
    [
      {
        question: "Qual protocolo é utilizado para transferir páginas web?",
        answers: ["FTP", "SMTP", "HTTP", "TCP"],
        correctAnswer: "HTTP"
      }
      ],
      [
      {
        question: "Em que ano foi lançado o primeiro site?",
        answers: ["1990", "1991", "1992", "1993"],
        correctAnswer: "1991"
      }
      ],
      [
      {
        question: "Qual elemento HTML é utilizado para definir um título principal?",
        answers: ["<h1>", "<title>", "<header>", "<div>"],
        correctAnswer: "<h1>"
      }
    ],
    
    [
      {
        question: "Qual dos seguintes é um framework JavaScript popular para desenvolvimento de interfaces de usuário?",
        answers:["Laravel", "Django", "React", "Flask"],
        correctAnswer: "React"
      }
    ],
    [
      {
        question: "Diferença entre hoisting de var, let e const?",
        answers: ["var tem um comportamento mais permissivo, enquanto let e const introduzem regras mais rígidas para evitar erros comuns.", "O hoisting só ocorre com a palavra-chave var, sendo inexistente em let e const.", "O hoisting garante que todas as variáveis sejam inicializadas com o valor undefined.", "Nenhuma, apresenta a mesma função!"],
        correctAnswer: "var tem um comportamento mais permissivo, enquanto let e const introduzem regras mais rígidas para evitar erros comuns."
      }
    ],
    [
      {
        question: "Qual é a finalidade do atributo 'alt' em uma tag <img> no HTML?",
        answers: ["Exibir texto alternativo se a imagem não carregar", "Modificar a posição da imagem", "Aumentar a velocidade de carregamento", "Mudar o formato da imagem"],
        correctAnswer: "Exibir texto alternativo se a imagem não carregar"
      }
    ],
    [
      {
        question: "Qual das seguintes tecnologias é usada para armazenar dados no lado do cliente em uma página web?",      
        answers: ["Cookies", "PHP", "SQL", "JSON"],
        correctAnswer: "Cookies"
      }
    ]
];